<resources>
    <string name="app_name">30DAYS</string>

    <!-- День 1 -->
    <string name="day_1_title">Гомер — Илиада</string>
    <string name="day_1_description">Героическая поэма о Троянской войне, противостоянии богов и людей. Одно из величайших произведений Древней Греции.</string>

    <!-- День 2 -->
    <string name="day2title">Гомер — Одиссея</string>
    <string name="day2description">Эпическая поэма о приключениях Одиссея, его возвращении домой и испытаниях, с которыми он сталкивается. Классика античной литературы.</string>

    <!-- День 3 -->
    <string name="day_3_title">Виргилий — Энеида</string>
    <string name="day3description">Эпическая поэма, рассказывающая о путешествии Энея из Трои в Италию. Основополагающее произведение римской литературы.</string>

    <!-- День 4 -->
    <string name="day4title">Данте Алигьери — Божественная комедия</string>
    <string name="day4description">Поэма, описывающая путешествие Данте через Ад, Чистилище и Рай. Глубокая аллегория человеческой души и ее стремления к Богу.</string>

    <!-- День 5 -->
    <string name="day5title">Шекспир — Гамлет</string>
    <string name="day5description">Трагедия о принце Гамлете, его мести за смерть отца и внутренней борьбе. Один из самых известных драматических произведений.</string>

    <!-- День 6 -->
    <string name="day6title">Фёдор Достоевский — Преступление и наказание</string>
    <string name="day6description">Роман о моральных муках молодого человека, совершившего убийство, и его попытках оправдать свои действия. Глубокое исследование человеческой психологии.</string>

    <!-- День 7 -->
    <string name="day7title">Лев Толстой — Война и мир</string>
    <string name="day7description">Эпический роман, охватывающий судьбы нескольких семей на фоне Наполеоновских войн. Психологическая глубина и историческая достоверность.</string>

    <!-- День 8 -->
    <string name="day8title">Гюстав Флобер — Madame Bovary</string>
    <string name="day8description">Роман о жизни Эммы Бовари, ее романтических мечтах и разочарованиях. Классика реализма.</string>

    <!-- День 9 -->
    <string name="day9title">Марсель Пруст — В поисках утраченного времени</string>
    <string name="day9description">Многотомный роман, исследующий тему памяти и времени через призму жизни главного героя. Уникальный стиль и глубина анализа.</string>

    <!-- День 10 -->
    <string name="day10title">Фрэнсис Скотт Фицджеральд — Великий Гэтсби</string>
    <string name="day10description">Роман о любви, богатстве и утраченных мечтах в эпоху джаза. Символ американской мечты и ее разрушения.</string>

    <!-- День 11 -->
    <string name="day11title">Джордж Оруэлл — 1984</string>
    <string name="day11description">Антиутопия о тоталитарном обществе и контроле над личностью. Важное произведение для понимания политических реалий.</string>

    <!-- День 12 -->
    <string name="day12title">Харпер Ли — Убить пересмешника</string>
    <string name="day12description">Роман о расовых предрассудках в южных штатах США через глаза девочки. Важное произведение о справедливости и моральной ответственности.</string>

    <!-- День 13 -->
    <string name="day13title">Кафка — Превращение</string>
    <string name="day13description">Новелла о человеке, который превращается в насекомое. Аллегория отчуждения и абсурда человеческого существования.</string>

    <!-- День 14 -->
    <string name="day14title">Джейн Остин — Гордость и предубеждение</string>
    <string name="day14description">Роман о любви, классовых различиях и предрассудках в английском обществе начала XIX века. Яркие персонажи и остроумные диалоги.</string>

    <!-- День 15 -->
    <string name="day15title">Габриэль Гарсиа Маркес — Сто лет одиночества</string>
    <string name="day15description">Эпопея о семье Буэндиа и их судьбах в вымышленном городе Макондо. Мастерство магического реализма.</string>

    <!-- День 16 -->
    <string name="day16title">Стивен Кинг — Оно</string>
    <string name="day16description">Роман о борьбе детей с древним злом в форме клоуна. Исследование страха и дружбы.</string>

    <!-- День 17 -->
    <string name="day17title">Джон Стейнбек — Гроздья гнева</string>
    <string name="day17description">Роман о семье Джоадов, которые покидают Оклахому во время Великой депрессии. Социальная критика и гуманизм.</string>

    <!-- День 18 -->
    <string name="day18title">Эрих Мария Ремарк — На Западном фронте без перемен</string>
    <string name="day18description">Антивоенный роман о судьбе немецких солдат во время Первой мировой войны. Глубокое погружение в ужас войны.</string>

    <!-- День 19 -->
    <string name="day19title">Альбер Камю — Чужой</string>
    <string name="day19description">Роман о человеке, который становится изгоем в обществе. Исследование абсурда существования и экзистенциализма.</string>

    <!-- День 20 -->
    <string name="day20title">Уильям Голдинг — Повелитель мух</string>
    <string name="day20description">Роман о группе детей, оказавшихся на необитаемом острове. Исследование человеческой природы и первобытных инстинктов.</string>

    <!-- День 21 -->
    <string name="day21title">Федор Достоевский — Идиот</string>
    <string name="day21description">Роман о князе Мышкине, символе доброты и искренности в мире порока. Глубокая психологическая драма.</string>

    <!-- День 22 -->
    <string name="day22title">Джордж Эллиот — Миддлмарч</string>
    <string name="day22description">Роман о жизни жителей вымышленного английского городка. Исследование социальных и личных конфликтов.</string>

    <!-- День 23 -->
    <string name="day23title">Сэмюэл Беккет — В ожидании Годо</string>
    <string name="day23description">Пьеса о двух персонажах, ожидающих некоего Годо. Символ абсурдизма и философии существования.</string>

    <!-- День 24 -->
    <string name="day24title">Курт Воннегут — Слепой слон</string>
    <string name="day24description">Роман о войне, технологиях и человеческой судьбе. Ироничный стиль и глубокая социальная критика.</string>

    <!-- День 25 -->
    <string name="day25title">Тони Моррисон — Песнь Соломона</string>
    <string name="day25description">Роман о поисках идентичности афроамериканцем в США. Глубокие темы семьи и наследия.</string>

    <!-- День 26 -->
    <string name="day26title">Рэй Брэдбери — Fahrenheit 451</string>
    <string name="day26description">Антиутопия о будущем, где книги сжигаются, а свободное мышление подавляется. Важное произведение о ценности литературы.</string>

    <!-- День 27 -->
    <string name="day27title">Оскар Уайльд — Портрет Дориана Грея</string>
    <string name="day27description">Роман о молодом человеке, который сохраняет свою красоту, в то время как его портрет стареет. Исследование морали и эстетики.</string>

    <!-- День 28 -->
    <string name="day28title">Николай Гоголь — Мертвые души</string>
    <string name="day28description">Сатирический роман о помещиках России и их мертвых душах. Критика социального устройства общества.</string>

    <!-- День 29 -->
    <string name="day29title">Михаил Булгаков — Мастер и Маргарита</string>
    <string name="day29description">Роман о встрече дьявола с Москвой, любви Мастера и Маргариты. Глубокие философские идеи и сатирические элементы.</string>

    <!-- День 30 -->
    <string name="day30title">Сэлинджер — Над пропастью во ржи</string>
    <string name="day30description">Роман о подростке Холдене Колфилде, который ищет свое место в мире и сталкивается с проблемами взросления. Классика американской литературы, исследующая темы изоляции и идентичности.</string>

    <string name="expand_button_content_description">Показать описание.</string>
</resources>